【養車養樓養貓狗】低調置業討論區（142）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

as of 2018/03/09公佈 － CCL係171.67

【有自己O既家 睇波都睇得開心D 】低調置業討論區（140）

LAST POST

【股災啦係時候用生命值硬接】低調置業討論區（141）

繼續有141

擺喺度完咗141用

留名
謝謝開心post的炭巴

【股災啦係時候用生命值硬接】低調置業討論區（141）

上個post

隔咗幾日就用得

樓爆賣樓攬住兩隻貓瞓街留名

留名一身蟻

啱過在罰息期 想問下申請減息定轉按好

LM

Lm

lm

終於做到1001

留明

喺amazon訂咗呢個，過幾日送到，set好晒拎上強國用，要安裝定啲apps先，否則未有翻牆工具上唔到play store

[member鉛筆絲~ 周公~ 辛苦哂 [/member]

留名

2日前既post 今日得40個回覆
mola mola, 樓爆啦

大家轉按律師費約幾多？可否share？我怕我自己唔知價。有個預算。

謝。

各位巴絲
我後日收樓
想問下水電轉名係咪網上搞就得
轉名係咪用我女友名都可以？
因為業主係我
就算用我女友名都唔會影響第日買第二層果陣俾果啲印花稅架可
因為佢同屋企人住緊公屋
想新住址用佢名報返房署租金可以減啲

多謝各位一直幫助

1. 打電話快過上網搞
2. 用你女友名對印花稅無問題

唔該炭巴

由住太古城到要輪公屋 落錯車恨錯難返 | 理財個案 | 諗sir

痴能線

技術廢到點先可以輸到咁

失業咪放租先 太古城咁好租

[/member]
諗緊有無機會再升上6球
大不了3年後賣
佢有母陰支持下7成按買入尚x
而家又賺左1球
[/member]

唔供咪又係要租
唔講以為租唔洗錢

兩老有少少錢，想買返層樓收租，我負責供，budget大概四百零五百萬。
之前追過post，所以上網睇過下疊茵庭同兆康苑，看似都算方便，實地就未去過。
呢兩個屋苑收租好唔好？ 或者呢度咁多位有經驗巴絲打會唔會有更好推介

差唔多筆直，黎九龍灣得寶或者麗晶，租金回報高少少 <-- 爭客 mode

sorry 爬左d 文但都係問左安心d

1. 買家俬去邊度睇好? 好似有巴打們組團北上? 唔北上既話, 淘寶定實惠好d ? (睇過ikea 好似用料mama地)

2. 另外(雖然好似唔太關呢個post事)想問下用邊張信用卡好d ? 自己本身用緊SCAM儲AM, 聽講HSBC 張visa signature 仲好屈?

一係焙絲個頭啦 , 沙田翠華同花園城，四五百萬搞惦

股爆，樓都回

各位巴打，小弟最近想置業，想大家比啲意見
首期連stamp duty雜費大約1.1m
想係新界西置業，目標4.5m樓下
都睇左三個星期，已經無乜4.5m樓下既樓
但貴啲又唔想 因為唔想供晒成份糧去
但如果再等，樓市又唔似會升停

睇過，女朋友覺得環境麻麻的
雖然我地都知無得要求太多

我個90後師弟住公屋大 第一層樓就買九百幾萬

請問可以點做到

都會既 其實我呢個budget有咩區可以揀

我日日都咁做 我都係咁樣搵
好頭痛

而家好多業主唔係睇市價放 開果d價係破頂價

好多都係，好多都話賣左無得睇！

2房就ok
盡量35年以下
想要屋苑 但應該難

睇過4間定5間 好多out budget
仲要因該佢舊 同圍貼晒防小強既野
你個個情況都難

怡樂囉~遲D新地會帶旺果邊

皓畋

吸塵機千其唔好買dxsxn 萬幾蚊 但好快冇電

連加特落街買都係300歐就得，邊洗萬幾蚊

同師傅山差唔多價

請問一下，如果買樓連租約
想用埋租金做收入
不過s &p 無寫租金，淨係有寫有租約
咁我要拎咩比銀行睇做租金收入證明？
Thanks

俾埋份租約銀行睇，最好有打埋厘印
留意咁最多只借五成

之前買樓銀行話借5成當之後會出租都可以預先計埋個租金收入做壓測
不過就肯定要做5成或以下先計

唔該巴打

有租約，有厘印：70% 租金計入壓測
有租約，冇厘印：計 60% 租金
冇租約：以銀行估計既租金市值計 60%

岩岩放左間自住
轉頭睇岩間高層海景3房 諗住比票
屌佢老母個業主話想買左新先賣

嬲到仆街

過千尺就無辦法，普通500呎以下就OK

三百呎屋企用 V8 表示夠做

佢要個客等佢 自己睇岩先收票
幾撚大支野

上商稅貸 29號截啦
有心快去搞

狗鐵又加價

而家等佢覆 最好佢出面買左先
我即刻收票唔買 仆佢個街

你可以睇岩心水即刻放
而唔係人地睇岩 要人等

咁如果佢事先聲明係換樓既，其實先買後賣都合理既

兆康 450下一定有

正負零舊版A010個隻,平靚正

[member]我本身都想買返屯門, 但係未婚妻嫌太遠, 最後都係買左九龍

私樓加上門檻低?

景峰先

豐景方便過翠林

50

【車位新高】銀湖·天峰車位首見300萬破頂 (14:20)

文章日期：2018年3月26日

新界車位有價有市，馬鞍山銀湖．天峰錄車位新高價成交。美聯物業首席高級營業經理黃家樂表示，銀湖·天峰錄本月首宗車位成交，為B層一個單號車位，獲新買家以300萬元承接自用。原業主2014年3月以156萬元買入，持貨4年，帳面獲利144萬元或92%。屋苑去年底有車位以255萬元易手，為對上高位，是次成交價較對上紀錄高出45萬元或17.6%。

樓價UPDATES：換樓客頻入市 天晉三房1343萬沽 (12:56)

【東網專訊】【14:41】換樓客主動出擊，近日頻頻入市「升級」，將軍澳天晉三房戶，同區客以約1,343萬元購入換樓；東半山龍華花園三房戶，亦以2,300萬元連車位易主。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●東半山龍華花園1座高層C室，實用面積約976方呎，三房套連工人套房間隔，以2,300萬元連車位易主，實用呎價約23,566元。

●鰂魚涌康怡花園Q座低層戶，實用面積466方呎，兩房間隔，以780萬元易手，實用呎價16,738元。

●大坑上林1座中層C室，實用面積787方呎，三房套間隔，以月租42,800元租出，實用呎價54.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳天晉8座低層C室，實用面積708方呎，屬三房一套間隔，同區客承接換樓，成交價約1,343萬元，實用呎價約18,969元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●火炭御龍山1座低層D室，實用面積566方呎，兩房間隔，日前以22,000元租出，實用呎租38.9元。

●元朗御景園1座低層D室，實用面積約492方呎，兩房兩廳間隔，開價約580萬元放售，經議價後減價約4萬元或不足1%，最終以576萬獲首置客承接，實用呎價約11,707元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【13:14】新一批「白居二」即將出爐，綠表客加快入市，天水圍居屋連錄成交，天盛苑中層戶以居二市場價333萬港元沽出，實用呎價7,708元；天頌苑三房單位則以居二價440萬元沽出，實用呎價6,769元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●大坑金樂居高層C室，實用面積159方呎，開放式間隔，以372.8萬元成交，實用呎價23,447元。

●鰂魚涌富景閣高層C室，實用面積339方呎，兩房間隔，望郵輪碼頭全海景，上車客斥615萬元入市，實用呎價18,142元。

●天后維順閣中層B室，實用面積297方呎，兩房間隔，以513萬元售出，實用呎價17,273元。

●北角嘉威大廈A座中層3室，實用面積239方呎，以460萬元成交，實用呎價19,247元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●大角咀港灣豪庭6座低層C室，實用面積466方呎，三房間隔，原叫價900萬元，經議價後減價約60萬元或約6.7%，終以840萬元獲本地換樓客承接，實用呎價18,026元。

●九龍啟德1號3座高層E室，實用面積563方呎，兩房間隔，每月租金1.6萬元，實用呎租28.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺牽晴間10座低層C室，實用面積429方呎，兩房間隔，以565萬元沽出，成交價創同類型單位新高，實用呎價13,170元。

●馬鞍山新港城N座中層05室，實用面積503方呎，三房間隔，以740萬元易手，實用呎價14,712元。

●沙田玖瓏山傲瓏閣C2座中層D室，實用面積657方呎，兩房間隔，以1.9萬元租出，實用呎租28.9元。

●荃灣中心14座成都樓高層H室，實用面積324方呎，兩房間隔，原叫價480萬元，後以475萬元沽出，實用呎價14,660元，呎價創屋苑分層單位新高。

●天水圍天盛苑C座中層9室，實用面積432方呎，自由間隔，於居屋第二市場以333萬元沽出，實用呎價7,708元。

●天水圍天頌苑L座高層1室，實用面積650方呎，三房間隔，於居屋第二市場以440萬元沽出，實用呎價6,769元。

●粉嶺碧湖花園3座中層D室，實用面積441方呎，兩房間隔，以536萬元獲承接，實用呎價12,154元，創同類單位新高。

●葵涌雍雅軒2座高層G室，實用面積473方呎，以680萬元易手，實用呎價14,376元

●粉嶺花都廣場6座高層A室，實用面積392方呎，兩房間隔，原開價525萬元，並吸引逾10組客睇樓，終以518萬元售出，實用呎價13,214元。

●大圍名家匯2座低層B室，實用面積1,504方呎，三房間隔，以2,450萬元易手，實用呎價16,290元。

準備買

超貴
淨鬆一萬內

撚sir作太古城單嘢，連香討啲gogogo友都屌佢

呢條友真係膠到冇眼睇

唔該晒巴打
我都留意下先

其實我真係唔明點解d傳媒成日都搵一班無料嘅人出黎講野水鳩人

［/member］
我師父仲癲同時接左個朗8 浴缸換企缸
全新問我地要唔要
老婆望完
全個裝左我屋企
［/member］

本身想買大西北果邊既細兩房 但發覺筆直都唔係好夠
想問下如果買d 280至300尺果d一房樓 hedge左先 到幾年後再樓換樓 一房既話會唔會好難放?

【變陣成功】海璇連沽3伙 實呎高見6.58萬再創港島東新高
文章日期：2018年3月26日 21:35 Share
圖1之1
新地（0016）北角海璇「變陣」，買家可單購一伙後，即錄3間成交，共涉近2.5億元，其中實用1599方呎的2座15樓A室，成交價達1.05288億元，實呎65846元，再創港島東新高呎價紀錄，比今年1月同項目所錄之舊紀錄64887元高出1.5%。另實用1467方呎的2座8樓B室，則以8000萬元售出，實呎54533元；實用1173方呎的1座8樓B室，成交價6388.8萬元，實呎54465元。

有錢大6土豪

橫掂都要買港樓，一定要豪要講氣派

【6年賺逾倍】雅濤閣2房未補價530萬 實呎12559元
文章日期：2018年3月26日 21:39

香港仔雅濤閣再錄成交。市場消息指，香港仔雅濤閣1座高層F室，實用422方呎，屬兩房海景戶，剛以530萬元(未補地價)易手，實呎12,559元，屬市價成交。原業主2012年以228萬元購入(未補地價)，持貨近6年帳面獲利302萬元或1.3倍。

紅色係斜路

綠色分別係翠林康德入口

【息魔殺到】匯豐月底停定息按揭優惠
文章日期：2018年3月26日 23:09

今日有報道指，匯豐明天停止定息按揭計劃的申請，匯豐發言人澄清，月底前仍可申請。

匯豐發言人指，客戶可於3月底前申請定息按揭計劃，並須於6月30日或之前成功提取按揭貸款。

該行在上月中推出首年定息1.68%的按揭計劃，但當時已說明，名額有限，亦已說明客戶須於6月30日或之前成功提取按揭貸款。

會唔會諗盈豐果邊??

［member]我上星期申請時得一個咋，個時大貓個哥仔都叫我快啲申請，佢地個定息計劃打算做堆呢幾日 。
[/member]

夠juicy 掛

唔係掛

好在岩岩簽左

不如你講下你budget 幾多有咩要求?

點解覺得出咗事？

佢講咩？

應該係豐連？

係果兩個新樓啦

我睇下有冇人會考慮果度je
其實基本日常需要都冇問題
附近都算靜同乾淨
係要搭兩/三個輕鐵站先到兆康

有無師兄做過單枝40年樓的按揭呀？mc 會唔會唔批30年架？🙏🏻銀行就應該無問題 用75-...但hkmc 好似嚴d...

如果話4百頭 頂盡4百中 要買樓會唔會太天真

唔該晒巴打，翠林我睇過，唔差，係個洗手間好逼，屎塔同門岩岩得一呎位，好逼！
但整體唔差
但康德係華懋樓，我有啲避忌 啲老人家成日話華懋樓唔好，大家知唔知點建？

另外，有無元朗介紹？比較中意住元朗其實

橦橦不同，好難講得唔得

點會，兆字頭

睇下有冇人住/欣賞 盈豐園果D,,,

元朗唔好住近朗屏...

點解既巴打？近朗屏西鐵站呢？

好順x?

賣樓啦

考慮都唔係而家考慮啦
豐連賣曬好耐
珀御應該得番少量高價位
所以住先有得諗

30萬 唔會係幾年前掛...

我覺得朗8幾靚呀
不過有幾單位好近行人天橋
就唔係太好

可惜個幾個單位都係買唔起

元朗都好多南亞

好順x系列300尺樓下可能仲有

謝謝師兄🙏🏻

有諗過大圍金獅，升值潛力遠勝大西北
價又4球幾 點睇？

無法啦
所以盤回望都好平
卓仔係我開如有興趣買樓既時間有4尾嫁
而家普通野都6球幾

1.1m買唔到，282尺450起跳了

巴打 可唔可以講解下？
點解住 不了？
但係咪投資都okay? 黎緊沙中線

雞地

都係大西北呀 所以想買元朗
但好難買落手 單棟好多都好舊

做8成買唔到咩？

但45年樓齡 按揭會唔會年期好短？

咦計錯數sor
不過超大窗台好似？

無budget ar
1.1m 首期加雜費咋

我未睇過金獅 有無巴打有食評？同埋用黎住加有少少投資心態 （因為希望之後有機會換下樓）

實用麻麻，超大窗台 , 上車就ok gei, 投資都易租出，銀碼細。

利申：熟沙田，睇過金獅

睇餸食飯

元朗既話 你記得走多幾轉 睇下附近多唔多南亞 嘈唔嘈 多唔多垃圾

屯門D車 最難搞係兜到傻

260X 寶田開 幾個站後仲係建生
960仲離譜 建生開 幾個字後仲係大興

每日虹橋上車
960基本上2班就有一班有位坐
下個站就要企了

[url]5月裝修 7月中搬返去了
而家1-5晚返建生食飯 之後再返朗屏都幾辛苦[/url]

實用率極低 我見有啲得6成

而家4球幾買到280呎咋 有無食評

呢個我有concern 因為我知有呢啲真係污糟

仲有多唔多

元朗廣場間M記 嘈到拆天
黑鬼仲多過黃種人

邊個站上車？搭邊架？幾點搭？？

龍蟠之前問過 4百尺多d 果d單位 d業主已經叫6百中 之後我再冇問過

啟德1號劈租 抵過新界新盤

「港人港地」啟德1號入伙接近半年，隨着租盤不斷增加及區內配套未成熟，加上樓盤本身有諸多條款限制，包括出租物業亦須事先向地政總署申請「同意書」，令租金受壓。今年1月一個一房單位月租1.65萬元，兩個月後的今天，兩房只租「一房價」，租金勁跌近三成，呎租跌至28元，創兩房呎租新低之餘，亦低於同樣剛入伙的新界盤。

美聯物業葉鎮龍表示，啟德1號剛連錄3宗兩房租務成交，月租同為1.6萬元，較年初入伙時的高位2.2萬元，大幅低27%。即是說，今日租同兩個月前租，一個月勁慳6,000元，一年慳7.2萬元。

業主回報率1.5％

其中，啟德1號第3座高層E室，實用面積563方呎，屬兩房間隔，內櫳企理，獲東九上班族承租，每月全包租金1.6萬元，呎租僅28.4元，平過同期入伙的新界新盤。以剛入伙的將軍澳SAVANNAH第3C座低層A室為例，面積463方呎，兩房戶，反而以1.9萬元租出，租客為區內分支家庭，呎租達41元。業主於2016年以572.3萬元買入，租金回報近4厘。

相比之下，啟德1號第3座高層E室業主於2017年1月斥資1,087.9萬元購入單位，租金回報率僅1.8厘，若扣除每月約2,200元管理費，租金實收約1.38萬元，回報率低至1.5厘。據悉，該單位於今年1月18日放盤時，曾叫租2.3萬元，之後租金回軟，2月兩房月租已跌至1.8萬元。

兩房呎租不足30元

另外兩宗劈租個案分別為第3座低層B室兩房戶，面積561方呎，去年11月放盤，叫租2.5萬元，大幅減價36%至1.6萬元租出，呎租28.5元。業主2017年1月以873.4萬元購得，回報率約2.2厘。而第3座中層E室，實用面積563方呎，兩房間隔，叫租2.2萬元，減至1.6萬元租出，呎租28.4元。

屋苑逾200放租盤

葉鎮龍續稱，啟德1號本月錄得逾30宗成交，租客以單身貴族為主，包括教師、工程師及教授等。屋苑現有逾200個放租盤，一房叫租1.35萬元起，兩房叫租1.65萬元起。

星期六日。。。

d業主好狼死 個個都按市價加十幾二十個%上去 叫價

家居保險用邊間好 原先HSBC 第一年送左
今年好貴要1800

樓價UPDATES：朗庭園雙破頂易手 業主啃稅仍賺百萬 (12:29)

【東網專訊】大市氣氛暢旺，破頂成交不斷，原業主沽貨後普遍獲利甚豐。元朗朗庭園兩房戶成交價586萬港元，實用呎價13,660元，兩者均創屋苑新高；原業主持貨僅1年多轉手，須付10%額外印花稅，帳面仍獲利逾127萬元。另外，天水圍嘉湖山莊美湖居三房單位則以590萬元沽出，實用呎價10,926元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●西半山雍景臺1座低層C室，實用面積1,123方呎，三房間隔，以2,500萬元易手，實用呎價22,262元。

●北角丹拿花園1座中層D室，實用面積674方呎，三房間隔，以1,250萬元易手，實用呎價18,546元。

●西半山瑧環低層D室，實用面積350方呎，一房間隔，原叫價999萬元，後減價4萬元或約不足1%，以995萬元易手，實用呎價28,429元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍塘雅芳園低層A室，實用面積823方呎，三房間隔，獲外區客以1,541萬元承接，實用呎價18,724元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗朗庭園2座高層G室，實用面積429方呎，兩房間隔，原叫價585萬元，終以586萬元沽出，實用呎價13,660元，樓價及呎價均創屋苑新高。原業主持貨僅1年多轉手，須付10%即58.6萬元額外印花稅，扣稅後帳面仍獲利127.4萬元或32%。

●天水圍嘉湖山莊美湖居7座高層H室，實用面積540方呎，三房間隔，以590萬元沽出，實用呎價10,926元。

●沙田帝堡城2座低層C室，實用面積753方呎，三房間隔，以1,020萬元沽出，實用呎價13,546元。

●沙田第一城20座中層A室，實用面積451方呎，三房間隔，以705萬元沽出，實用呎價15,632元。

●沙田蔚景園2座高層E室，實用面積459方呎，兩房間隔，以718萬元沽出，實用呎價15,643元。

●火炭御龍山9座高層C室，實用面積940方呎，三房間隔，以3萬元租出，實用呎租31.9元。

●馬鞍山海典灣5座中層C室，實用面積484方呎，兩房間隔，以720萬元易手，實用呎價14,876元。

●粉嶺中心1期D座中層05室，實用面積368方呎，兩房間隔，以483萬元成交，實用呎價13,125元。

●上水顯峰中層A室，實用面積404方呎，兩房間隔，連車位以600萬元獲承接，實用呎價14,851元。

●上水御景峰高層B室，實用面積464方呎，兩房間隔，原叫租1.45萬元，後以每月1.38萬元成功獲一組新婚客承租，減幅約5%，實用呎租29.7元。

●屯門慧豐園5座高層E室，實用面積567方呎，三房間隔，享全海景，成交價653萬元，實用呎價11,517元。

●荃灣萬景峯2座低層B室，實用面積670方呎，三房間隔，成交價1,168萬元，實用呎價17,433元，屬市價。

●元朗蝶翠峰2座高層E室，實用面積457方呎，兩房間隔，以1.2萬元租出，實用呎租26元。
－－－－－－

可能係d政府工黎je 之前我都有apply過破產管理局d post

偉大發明系列

政府D WIFI唔掂既,運動場個D都上唔到

我都覺 我自己都係plan住幾年換樓

做緊咩價位

寫"無恥此人"再放入郵箱

似係鬼故多d

推咁快

有無巴打買左康城malibu? 知唔知管理費幾錢呎?

我見你住雞地搭巴士都有位座所以好奇問下。。。點會估到星期六日先搭。。。

4月6成交 今日銀行都未送到按揭到律師行
會唔會出事？

西亞？

係

成個半星期

我係香討見過咁上下post,又係西亞好慢

永不錄用

我成交期兩個月問佢做唔做得切佢話盡做

我 我都唔知
你都係買左一房?

我老婆屋企人買左，我8掛下，佢2房，過8球

你收樓個時都加曬價啦

屯門公屋山景邨，錄買家「不睇樓」入市成交。祥益地產胡志偉表示，山景邨4座高層11室，實用面積296呎，區內買家雖未有視察單位內籠，但曾睇過該單位相片，得知單位房及廳向西南，望山景，加上熟悉同區環境，終以310萬(已補地價)購入單位自用，實用呎價10,473元，屬市價成交。

【沙田：上車客430萬購居屋穗禾苑 呎價1.04萬元
沙田第一代居屋穗禾苑，美聯地產詹毅揚表示，穗禾苑B座中層4室，望山河雙景，實用面積411方呎，建築面積約468方呎，上車客以自由市場價約430萬元購入，實用呎價約10,462元，建築呎價約9,188元。資料顯示，原業主於2008年1月以約128萬元成交，持貨逾10年，賬面賺約302萬元，升近2.4倍。

【大圍：金獅花園呎價破1.5萬 22年升2.4倍】
世紀21蕭耀邦表示，新近錄得大圍金獅花園2期成交，單位為A座(金富閣) 中層06室，實用面積336平方呎，以505萬元易手，實用面積呎價15,030元。原業主早於1996年2月購入上址，當時作價148萬元，持貨至今轉售，賬面獲利357萬元，單位22年升值逾2.4倍。

蘋果財經，關心你飯碗

點解唔問番會德豐

幾好架，以家都唔平

【今日新成交】海璇6103萬售出1173呎戶 呎價5.2萬
文章日期：2018年3月27日 19:43

新地（0016）北角海璇續錄成交，據樓盤成交紀錄冊顯示，項目1座6樓B室，實用面積1173方呎，最新以6,103.8萬元售出，實呎52,036元。買家可獲樓價2.975%印花稅現金回贈，另可選用3年免息貸款計劃及延續貸款或樓價6.5%現金回贈，並有3.8萬元新地會會員現金回贈，以及家俱優惠。

算平

再唔買 而家舊錢第時買個廁所都唔得

真係好貴
不過將來區內交通方便 起到個商場之後 就升得好快

唔知御半山會點開價呢
房半有370呎

請問各位知唔知點睇 邊個先係主力牆

你指睇圖 粗黑線就係好似係

御半山真係買個名,好意思叫半,屯門仲要唔近鐡, 狗也不屌

仲有燒鵝食

如果係咁 malibu一房單位係咪冇主力牆

thanks

係
for ref

都係睇呎價做人嫁姐

你講到咁
好似我呢D如果佢開價平會去屌既人 情何以堪

朋友仔買完樓 一年去幾次旅行
好羨慕

【一房呎價兩萬】晉海II 343呎戶696萬售出 每呎20300元
文章日期：2018年3月27日 18:59

將軍澳日出康城 MALIBU熱賣之際，同區新地（0016）發展的晉海II，據樓盤成交紀錄冊顯示，今日最新以696.32萬元，售出5A座53樓F室，單位屬實用面積343方呎一房戶，實呎高見20300元，料為晉海兩期項目去年9月開售以來，呎價最高的一房標準戶。

應該無

始終地區位置唔保值 我寧願買二手
不過我估佢開價平極有限 管理費又會好那利
我都無殼 手頭股票夠600萬樓首期 但我都未想買樓住 始終覺得而加好唔值 買樓自住做錯決定真係捱一世 繼續痴老豆老母住

日出康城 會唔會 超越將南

我都相信佢既開價我唔會應付到
但你話唔值就好難定義了
股票同樓價 你而家回望都係以前
以前一定係平
無咩可能你股票賺到笑 樓價等住

咪等下 順便增值下自己財富
除非你等住結婚生仔

樓同股 general同步姐
鐘意發掘下d倍升股 咪希望自己有有日追到個樓價
始終有首期 我而加買都供到隻狗咁 正職唔係揾得特別多
望就望屋企人抽到居屋

首先，你要有自己自住樓 有一層之餘再玩絕對贊成
太多朋友 落左車 上唔返 月月成皮咁租樓

問題我冇

總結係香港完全唔適合居住 早日移民

就樓爆 買樓不了

你甘樣講就係唔明白樓市的玩法

我期待 御半山一賣帶動屯門升幾多

無自住需要，買層樓租租幫你供樓不知幾爽 供樓利息又低，層價十萬十萬咁升
上年年底買左，打算3年內再買

似試水溫多D
南浪個個先係重點

泳池個個豪宅來，我估同grand yoho睇齊

我都認為係咁
南浪新盤下半年開賣，望海景

樓爆，快快賣保平安

是日夜訪

兩萬

正呀

我想問買第二層樓既問題

本人月入$36000, 有一層樓供緊$14,500, 380萬loan, 可以做到一份租約around $15,000月租

老婆月入$15000

想用老婆名買多一層, 我做擔保

我想問咁既組合, 買第二層樓可以借到幾多錢?
條式係咪
1. [$36000 + $15000 + $15000租金 x 70% - $14500供款] x 40%(擔保人有按揭) = $18,800 每月最高供款額 = 約338萬按揭???

第二層樓壓測下, 第一層樓個供款會唔會都變左壓測情況下咁去計??? (2.2%=$14500月供, 5.2%=$21000月供)

【恭喜巴絲打踏入收樓高峰期】低調置業討論區（143）

應該唔是咁計:
你用基本條式唔會計到任何借款額，要用加3%壓測條式先得

1. (36,000+15,000+15,000 x 0.7) x 0.5 - 21000
= 30,750 - 21,000
= 9,750

你最多可以借100萬左右

2. 會